點解政府醫院醫生可以咁廢？

一年前同你講冇事，一年後惡化得好緊要，都係叫你照X Ray,照完都係同你講冇野，之後就話再唔係你出去睇私家啦，香港公營醫療簡直廢到一個點

好多垃圾公立醫院賤種打手負皮

樓主咩事先
無頭無尾好難評論

你講晒成件事出黎先得架

有時未必係政府醫生廢，可能係成個西醫系統都廢，唔係所有病都檢查到同醫得好

我明白公立醫院啲醫生係好辛苦，要追更又唔夠人手。但係，

我都係要屌你老母個老母

點解咁撚燥！？2011年我返地盤跌傷咗條腰，有搞勞保，賠五份四人工,好啦惡夢開始啦！

出事之後已經即刻入急症,佢排我非緊急，心諗：算,我忍,自己知整親條腰唔會死等下冇所謂。

一等等撚咗半日都未撚排到之後入去見醫生,
講咗個情況比佢聽之後佢幫我排隊照x-ray,照完再見返醫生..佢非常求其咁睇一睇張x-ray片之後就話冇咩事，食消炎止痛藥就可以。

咁開咗一個星期藥，話有痛就再嚟睇

之後食撚哂啲藥都係痛，又去睇急症,屌你老母又非緊急,我已經凌晨4點去排，等撚到10點先到我。

佢今次叻仔啊,識轉介我去骨科,咁就叫我去嗰間醫院嘅日間醫療中心比轉介信排期，好啦我以為好撚快有得睇，仆街要等到2013年先排到我。我冇辦法唯有期間睇住啲濕鳩中醫脊醫跌打針灸總之乜撚都試過哂，隻腳都係會痺痛

好啦等到2013年睇骨科，睇咗大概十幾次,幾乎都係開消炎止痛藥加胃藥比我，最後又轉介咗我去內科，又要等一年，到內科我同佢講可唔可以排磁力共振,佢答我你目前情況冇呢個需要。
我聽撚完我想問佢咁係唔係要死撚咗先有需要！？

好啦，2011-2014我係冇買保險，所以我返pt去睇私家醫院

待續.....

之後我睇私家，比3000就有得照MRI
照完仲有專科跟進，雖然係貴，但係人哋就係快。

但係私家醫生都係閪人，一日到黑都剩係做物理治療,每次收450，做撚咗20次一啲進展都冇仲要痛咗，我好想做手術不過對於我呢啲嗰時啱啱讀完書出嚟做得嗰兩年嘢嘅公屋窮撚，要比十幾萬真係冇可能，又冇屋企人金錢上支持。

最後係竟然係乜治療都冇再做過嘅情況下冇再痛過。

結論：西醫！你都係返印度食蕉啦

利申：真人真事/我並不是樓豬

睇住啲濕鳩中醫脊醫跌打針灸總之乜撚都試過哂，隻腳都係會痺痛

即係話西醫中醫脊醫跌打針灸物理治療都要返印度啦

有醫德既醫生真係唔多，極少部分有既出左名客多左每次診症時間都會短左
你其實應該一開始就去睇私家，公立基本上你唔係就死佢都會hea鳩你幾轉
錯過哂斷症治療最好時機

其實人既身體有自然復原能力
就算骨折好多時都係用啲野固定
等你自己生翻埋
除非真係傷到好唔翻
先會用外來物（e.g. 打釘）
去代替你原本舊骨既功能
反而真係做手術既話
除左捱一刀之外
仲要增加感染既風險
術後感染可以大鑊好多

不過公立醫院都係西架啦
咁撚多人排
分分鐘排到死撚左都未有得照

其實睇完樓上個case 唔覺公立醫生做錯左野
無論公立私立定中醫，基本上你冇嚴重骨折，普通拉傷扭親之類都係會prefer 自己復原，出止痛藥就算因為最安全最少副作用。
排得耐係成個醫療系統既問題，不過有乜事未到生命危險，有得揀既都唔好去急症啦，點都係有排等

我個Case 就係咁嘅

太約年幾之前我開始背痛，夜晚訓覺成個背脊硬哂個隻，一轉身就痛醒，跟手就去左睇家庭醫生，佢就懷疑我係強直性脊椎炎，比左封信我轉介去醫院，跟住我就去左屯門醫院（冇買保險），跟住醫院啲醫生又係求奇照完X Ray,同你講冇事之後轉介左去物理治療，物理治療教你做左幾組放鬆背脊嘅動作之後就打發你走，如事者情況一路惡化，跟住我就去左睇中醫，中醫都話我好大機會係強直性脊椎炎，跟住我又返返去家庭醫生度睇，佢都係轉介我去醫院，如事者，又係照X Ray,又係同你講冇事，開啲止痛藥比你就算

我同個醫生講，我話我真係好痛喎，年幾前又話冇事，到而家又係話冇事？我話如果真係冇事會keep 住痛？跟住佢就同我講話，一係你出去睇私家專科啦，政府專科要排一年，聽完呢句真係火都黎，如果上年你一開始就轉介我去排專科，我而家都應該差唔多有得睇啦

坦白講公營醫院啲醫生真係好不知所謂，竟然叫我出去睇私家，如果我有錢一早去左啦，洗L 睇你咩

所以我早兩個月拿拿聲買左份保險，係香港地，除非你好有錢，唔係有起病痛上黎，真係搵鬼幫你，公營醫療啲質素高到，我即情覺得佢地啲醫生係唔想做咁款

加多句

香港政府我屌你老母啲大白象就一千幾百億係咁掉落去，你老母醫療呢啲最切身嘅野就Cut budget

睇落唔關政府醫生事

搞到自己先出聲屌
平時未搞到你就唔理

日日150個同胞黎個個百病纏身, 政府講果批係勞動力, 但平均年齡係55歲先黎香港, 你自己廿幾歲, 點爭得過班廢柴同胞.

個個慝醫生廢, 醫院日日幾千人去輸, 家下連私醫都開始overload, 過多幾年去私院都無鳩用, 要搭飛機去台灣睇醫生先得

你又知我平時冇屌？我最撚憎就係共狗

呢個真，私家都開始overload，屌你老母啲支那狗一批一批咁狗衝落黎睇

me2
2016年痛症去睇公立到而家2019都無好到，而且越黎越嚴重，公家各個專科推黎推去，仲話我無嘢，每一個專科仲要排期排足1年幾至2年。真係香港地窮人咪撚有病，認真慘過死。

而家先明白保險係幾咁重要
利申我唔係做保險，非打手

香港醫生廢講左好多年

係呀窮人真係唔好病，真係慘過死，對於身心都係長期折磨黎

公院醫生係好廢

我朋友去做小手術
腋下粉瘤

竟然整傷咗佢啲神經線
屌佢老母仲要係副顧問級醫生
當然唔撚會追究到佢既責任啦

但之後連術後跟進都要再受氣
去睇公院另一專科醫生
佢想問下可唔可以book個神經傳導檢查check下

佢老味竟然好寸咁講

「畀你check到個結果又點啫 ? 」
最後當然無check啦， 覆多兩三次根本無乜用 之後無再睇， 而佢依家都仲有後遺症

真人真事 , 所以啲人仲幫住哂醫護界， 收皮啦

yes , exact7ly, 好撚on9 架腥港班醫生
如果唔係患絕症 , 佢地都唔會太認真對病人， 啲覆診排半年一年先有， 仲要等2.5 hrs入去睇 5 mins都無

報正咗工傷就R保險公司俾你睇panel 私家啦

你咁晾病假，僱主同保險都無著數，一陣見你細傷但又不停喺急症室/街症續假，放私家偵探影到你開工，你喊都無謂

咁你即係乜事

醫護界一向都係垃圾黎
我一直支持引入外國醫生，非中國醫生
香港班政府垃圾醫畜真係望兩望就當你無事
下下比必利痛就當搞定，所以我自己再辛苦都買左份保險，傷風感冒直接去藥房，有大問題就直接去私家
仲睇公立醫院跟本就係浪費自己人生

咁你睇撚完私家都冇用
最後自己好
啲公立醫冇講錯喎
真係冇咩事
但係要等幾年自己好囉

咁你最後係咩事？

公立醫院係你未死都唔會認真睇
都會話冇事
所以及早買定保險

之前地盤工傷拗柴骨裂 第二日先去醫院到
腫到成隻豬腳咁完全行唔到
分流唔知分我去邊好快就有得見醫生
見完打埋止痛針一個鐘左右就上左房 不過要訓住走廊
之後打石膏訓兩三日出院 返去覆疹就話移位要做手術
好懷疑個打石膏師父係hea整
不過都算 做完手術埋哂口過多半年幾再去過覆疹
但隻腳都係un撚住痛 照埋X光同佢講又話無野
hea鳩你開止痛藥
之後影響到返工就睇私家專科 一睇就知粒釘長過舊骨凸左出黎
最後都係做多次手術拎返哂D釘
可能好多公立醫生有心做 但我遇到果D都係無經驗/hea住睇

香港政府醫院+醫管局堅係垃圾廢9
今年二月醫管局最終否決公立引入質子治療，諗起真係onlun79
人地台灣、日本晨咁早就有啦
私家養和2016都決定引入，2022年先正式啟用
大把癌症病人得以受惠，免除傳統放射治療嘅後遺症
醫管局竟然到今時今日仲否決，仲話貴無必要？
大白象高鐵、個爛鬼島又唔lun貴？
香港普通市民真係賤命一條

屌你醫保幾百蚊一個月，
食少餐放題都夠比啦，
咁都唔買真係抵你比公立醫院撚狗咁撚

我都明佢地多野做 但可唔可以專業d
睇左d 嚴重d既case先
話說老母有日見頭暈入左醫院
醫生check到佢血液細菌含量異常地高 個腦有黑影
住左院3定4日 醫生完全冇理佢到 連藥都冇
直到老母暈左 先做手術開腦 抽返d瘀血出黎
(我啊媽細菌經血液上腦）
手術後我老母冇以前咁精靈 手腳冇力
到依家2後都係咁

連登仔唔係係度屌醫護界話班人出咁多糧，無人拎支槍指住你個頭叫你做、叫人辭職架咩？

遲d蝗國醫護落黎呢d小事啦，沒事兒

sor 樓主，
政府醫生有好有唔好

好好孝順你媽媽

呢個post 係咪保險打手post 黎

唔係話做打手定咩
不過如果咩都check到咩都醫得番好
世界上就唔會咁多人活係痛苦之中

轉介 如果個個都轉介
專科咪排得仲耐
而好多病情輕微就唔會 因為可能食吓藥已經好番了
你都可以怪係資源唔夠

同埋好多病嘅治癒都係保守為主嘅
好似上面有人提到嘅情況
手術會仲大風險

唔好諗住咩都可以醫好
病完會同以前一樣
不過同意有啲醫生係好hea做野麻麻

啲醫狗根本大剖分都無恥無醫德，果幾年讀醫讀屎片，下下用人多，醫療系統負荷唔到，黎染飾自己嘅無恥
啲未入過公院嘅人以為個個都妙手仁心醫術聖手，挑

其實個骨科都係話我強直性脊椎炎,又係話現今科技冇得醫

最後比一個叫吳寶x嘅跌打搞掂咗，同埋平時做多啲運動

但條腰只好得返八成，想踢波都踢唔到了

保險最on9 驗左你有依個病，唔會包你依個病

仲衰過Taiwan

大灣區仲要搞病人直送香港

私家醫院, 護士好過公立, 因為要SERVE 你;

但係醫生應該係公立好少少, 因為留得係公立醫院醫生通常都有心, 反而去得私家就為錢

當然, 其實都係撞手神, 遇著個醫生唔識睇你症, 私立公立佢都係鳩吹

到而家都未證實到係咩病，不過啲病徵同強直性脊椎炎全部吻合

我都係，但我係背酸痛，隔一段時間就咁樣，試過痛到落唔到床要去醫院打d放鬆針先無咁痛，我一痛係痛到個頭又擰唔到，dup唔到，去醫院照完又無無特別，好想無野

因為冇心做

坐夠鐘收工

香港醫療只會越黎越落後
可能其他國家用緊新技術但係香港可能仲用緊前一代或前兩代既技術

我流產去公立醫院覆診，個醫生同我講下次生仔要早啲去私家睇，唔好靠公院

而家有樣野叫生物製劑，雖然斷唔到尾，但係叫做可以長期控制到個病情

感冒睇三次都未好
仲唔敢畀病假

都痴膠花

認真 有親戚近期一起身就頭暈作嘔 落床都唔到 CALL左白車去公立醫院
去到照完心電圖定乜鬼 見醫生 傾左2分鐘就話耳水不平衝 打支止暈針就HEA走佢

點知返到去休息一陣仲係唔妥 今次去睇私院 原來小中風 差D奶野

公立醫院真係純粹起到吊住你條命既作用 斷錯症 想投訴佢地都冇用 根本吹佢唔漲

就係吳寶穗話我好大機會係強直性脊椎炎

即係唔係好嚴重？

後生照所有野都只會話冇事
老人家就會話退化
只係識開冬青膏同panadol
唔去醫就唔會有醫療失誤
高收入鐵飯碗

公立人工低,又忙,又多蝗,勁嘅醫生都走啦

已發生佢唔保你 小心d

講多一次，我唔係保險打手，只係早兩日去公家醫院睇完，有感而發姐，因為我都係廿幾歲後生仔，但係近兩年多左好多病痛，而家先知道保險重要性

同時輪到台灣人屌鳩香港人係蝗蟲

但係我未證實個病，無論中西醫都冇話過我係咩病

慘得過門口有幾千人等緊過醫生？

咁醫生唔轉介你係因為冇治療可以做？

咁又可能合理

好多人有不明痛証

都只係揾痛症科做紓援

唔on9 如果可以有病至買 冇病ge人就唔買住

如果可以開左六合彩至落注
你諗下會點？

有病徵
你睇過咁多次醫生 有紀錄

你要報返保險公司知你覆診紀錄

唔係佢唔認數

其實係期望落差嘅問題
好多人諗住一有咩唔舒服
醫生都可以幫佢完全醫好
我可以講，西醫無咁犀利
尤其係啲不明原因嘅痛症
除咗畀止痛藥無其他嘢做到
醫生嘅角度係覺得好難搵到原因
痛咪幫你止痛囉，仲想點？

俾廢人用

答番樓主

如果懷疑強直性脊椎炎，照X光未必睇到早期變化

建議去私家骨科/風濕科做檢查

所謂小中風通常係講緊照腦既時候發現有輕微血管阻塞
呢啲病變喺老人家身上其實好常見，你搵個無頭暈無頭痛既老人家去照個腦，好大機會都會照到有血管阻塞

小中風本身唔會導致頭暈，除非係供血去小腦既血管或頸動脈有明顯阻塞，先會導致頭暈

所以公立同私家既分別係在於私家會照埋腦，但照出黎既所謂發現未必係同病徵有關

當然每個case唔同，你親戚既情況可能真係小中風導致不適

只可以話公立醫院一日睇太多頭暈作嘔，無乜特別危險既病徵，一般都唔會照腦，都係比止暈藥就算
私家就另一玩法，你肯比錢，佢幫你照腦照心抽血乜都會做晒

你個名